
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 04} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: Di. 27.11.2015, 16:00 Uhr

\begin{enumerate}
\item Erstellen Sie ein Shellskript, das Ihnen alle
Dateien l"oscht, die \textbf{nicht} eine vorgegebene Extension haben!

\item Erstellen Sie ein Shellskript, das Ihnen
die Umbennung der Extension beliebig vieler Dateien erlaubt. Also:\\
\textbf{newext} tst *.tex
\begin{enumerate}
\item Weshalb ist es g"unstig als ersten Parameter die neue Extension
zu nehmen ?
\item Schreiben Sie die Umbenennung einer Datei als Funktion!
\end{enumerate}

\item Versuchen Sie das Startskript von rsyslog in 
\textbf{login.math.uni-goettingen.de:/etc/init.d/}
zu verstehen!
\begin{enumerate}
\item 
Was passiert beim rotate?
\end{enumerate}

\item Erstellen Sie ein Shellskript, das 
\begin{enumerate}
\item
aus der Datei \textbf{/tmp/muster} ein Wort ausliest,
\item
nach Dateien auf der ganzen Festplatte sucht, die diese Wort enthalten,
\item
das Ergebnis der Suche in einer tempor"aren Datei speichert, deren Namen
(ohne Leerzeichen) nach
dem Muster: Skriptname Nutzer ProzessID(des Skriptes)
aufgebaut ist,
\item
als erste Zeile der Ergebnisdatei die Ausgabe von \textbf{date} erstellt,
\item
die Fehlerausgaben verwirft,
\item
nach Ende der Suche 1 h pausiert, um danach die Suche wieder aufzunehmen,
\item
auf das Signal HUP mit dem nochmaligen Start des Skriptes reagiert,
\item 
auf das Signal INT mit der L"oschung der angelegten Dateien reagiert und sich beendet.
\end{enumerate}
Was stellen Sie fest, wenn Sie dem Skript die Signale schicken? 

\end{enumerate}

\end{document}



